<eml:eml xmlns:eml="eml://ecoinformatics.org/eml-2.1.1"
         xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
         xsi:schemaLocation="eml://ecoinformatics.org/eml-2.1.1 http://rs.gbif.org/schema/eml-gbif-profile/1.0.2/eml.xsd"
         packageId="2f1c8f08-e58e-4a48-8b5f-2a3133f607ee" system="http://gbif.org" scope="system"
         xml:lang="en">

<dataset>
    <alternateIdentifier system="GBIF_PORTAL">12760</alternateIdentifier>
  <title>Vertebrats d&apos;Andorra</title>
<creator>
    <individualName>
        <givenName>Marta</givenName>
      <surName>Domènech</surName>
    </individualName>
    <organizationName>Centre d&apos;estudis de la neu i de la muntanya d&apos;Andorra (CENMA), Institut d&apos;Estudis Andorrans</organizationName>
    <address>
        <deliveryPoint>Avda. Rocafort 21-23, Edifici el Molí 3er pis AD600 Sant Julià de Lòria, PRINCIPAT D&apos;ANDORRA</deliveryPoint>
        <city>Sant Julià de Lòria</city>
        <postalCode>AD600</postalCode>
        <country>ANDORRA</country>
    </address>
    <phone>(+376)742630</phone>
    <electronicMailAddress>cenma@iea.ad</electronicMailAddress>
</creator>
<metadataProvider>
    <organizationName>Centre d&apos;estudis de la neu i de la muntanya d&apos;Andorra (CENMA)</organizationName>
    <address>
        <deliveryPoint>Avda Rocafort 21-23, Edifici el Molí 3er pis AD-600 Sant Julià de Lòria, PRINCIPAT D&apos;ANDORRA</deliveryPoint>
        <administrativeArea>Andorra</administrativeArea>
        <country>ANDORRA</country>
    </address>
    <phone>(+376) 742630</phone>
    <electronicMailAddress>cenma@iea.ad</electronicMailAddress>
</metadataProvider>
<pubDate>
        2011-02-28
</pubDate>
<language>ENGLISH</language>
<abstract>
  <para>SIBA is an initiative from the Biodiversity Centre of the Institute for Andorran Studies to merge and allow easy access to the citation data of the flora and fauna distribution of the country.
      SIBA (Sistema de Información de la Biodiversidad de Andorra) es una iniciativa del Centre de Biodiversitat de l&apos;Institut d&apos;Estudis Andorrans para aglutinar y facilitar el acceso a la información existente sobre la distribución de las especies de flora y fauna del país a partir de sus citas.

Por su propia filosofía se trata de un proyecto dinnámicoo que debe crecer continuamente en la medida que se vayan incorporando nuevos datos. Estos datos proceden de orígenes muy diversos e incluyen desde información generada por las propias instituciones públicas o empresas andorranas a las citas de especies hechas por los estudiosos que desde todo el mundo han querido hacer de Andorra el foco de su atención naturalística.

Con este proyecto se pretende, pues, que cualquier interesado en obtener datos sobre la biodiversidad andorrana (instituciones públicas, empresas, estudiosos o simples particulares) tengan un punto de referencia a donde dirigirse para poder acceder fácilmente al conjunto de datos disponibles en cada momento.</para>
</abstract>
  <additionalInfo>
    <para>Because of its very own nature this is a dynamic project that grows continuously as new data arrives to our knowledge. This data is compiled from a very wide range of heterogeneous sources including the information generated by our own institutions, local enterprises, specialists or simply interested people that have made Andorran nature their main focus of attention. With this project we also want to provide to any interested individual or institution the access to the Andorran biodiversity data and a point of reference for easy exploration of the large information set currently available in our database</para>
  </additionalInfo>
  <intellectualRights>
    <para>SIBA (Sistema de Información de la Biodiversidad de Andorra) es una iniciativa del Centre de Biodiversitat de l&apos;Institut d&apos;Estudis Andorrans [2004]&apos;</para>
  </intellectualRights>
  <distribution scope="document">
    <online>
      <url function="information">http://www.siba.ad</url>
    </online>
  </distribution>
  <coverage>
      <geographicCoverage>
          <geographicDescription>Country Andorra</geographicDescription>
        <boundingCoordinates>
          <westBoundingCoordinate>1.411</westBoundingCoordinate>
          <eastBoundingCoordinate>1.787</eastBoundingCoordinate>
          <northBoundingCoordinate>42.658</northBoundingCoordinate>
          <southBoundingCoordinate>42.429</southBoundingCoordinate>
        </boundingCoordinates>
      </geographicCoverage>
      <temporalCoverage>
      </temporalCoverage>
  </coverage>
  <contact>
    <organizationName>SIBA (Sistema de Información de la Biodiversidad de Andorra) es una iniciativa del Centre de Biodiversitat de l&apos;Institut d&apos;Estudis Andorrans</organizationName>
    <address>
        <deliveryPoint>Avda Rocafort 21-23, Edifici el Molí 3er pis AD-600 Sant Julià de Lòria, PRINCIPAT D&apos;ANDORRA</deliveryPoint>
        <city>Andorra</city>
        <administrativeArea>Andorra</administrativeArea>
        <country>ANDORRA</country>
    </address>
    <phone>(+376) 742630</phone>
    <electronicMailAddress>info@biodiversityireland.ie</electronicMailAddress>
  </contact>
  <methods>
      <methodStep>
        <description>
          <para>Bloque que incluye las especias de hongos determinadas en territorio andorrano encontradas en obras bibliográficas y también en observaciones de campo, en este último caso los listados de especias han sido revisados por micólogos.</para>
        </description>
      </methodStep>
      <qualityControl>
        <description>
          <para>SIBA (Sistema de Información de la Biodiversidad de Andorra) es una iniciativa del Centre de Biodiversitat de l&apos;Institut d&apos;Estudis Andorrans para aglutinar y facilitar el acceso a la información existente sobre la distribución de las especies de flora y fauna del país a partir de sus citas.
          Por su propia filosofía se trata de un proyecto dinámico que debe crecer continuamente en la medida que se vayan incorporando nuevos datos. Estos datos proceden de orígenes muy diversos e incluyen desde información generada por las      
           propias instituciones públicas o empresas andorranas a las citas de especies hechas por los estudiosos que desde todo el mundo han querido hacer de Andorra el foco de su atención naturalística.
           Con este proyecto se pretende, pues, que cualquier interesado en obtener datos sobre la biodiversidad andorrana (instituciones públicas, empresas, estudiosos o simples particulares) tengan un punto de referencia a donde dirigirse para poder acceder fácilmente al conjunto de datos disponibles en cada momento.</para>
        </description>
      </qualityControl>
  </methods>

</dataset>

<additionalMetadata>
  <metadata>
    <gbif>
        <dateStamp>2014-01-09T10:02:26.712+01:00</dateStamp>
        <citation>Centre d&apos;estudis de la neu i de la muntanya d&apos;Andorra (CENMA), Institut d&apos;Estudis Andorrans: Vertebrats d&apos;Andorra</citation>
    </gbif>
  </metadata>
</additionalMetadata>

</eml:eml>
